【又係中國】「LOL mobile」公測，中國玩家入侵日服掀駡戰

《英雄聯盟 激鬥峽谷》日本、東南亞開測，中國玩家入侵又掀兩國網友罵戰

《英雄聯盟 激鬥峽谷》原訂在 28 日於日本、東南亞開啟公開測試，不過在開始 OB 後，馬上就被大量玩家擠爆，逼的官方出面道歉並進入維修。

雖然開機後，已經擠進登入的玩家可以正常遊玩，但還是很多人卡在登入錯誤的狀況，而且時好時壞，官方也數次發出維修公告。即便官方有鎖區域 IP，依然擋不住很多使用 VPN 的其他亞洲玩家－特別是來自中國的玩家人數眾多。

日本 Riot 也按照一般慣例，在維修時都會在推特公告並跟玩家們道歉，但沒想到這次卻跑來了許多中國玩家以中文留言，有的玩家催促官方快修好，也有人直接嘲諷官方到底行不行，也有些人表示「感覺是因為國人所以擠爆了」。

日本玩家發現有許多中國玩家跑來留言後，自然覺得這是一種「侵門踏戶」的行為－畢竟公測區域本來就不包含中國，跨區來玩已經理虧還來開嘲諷，很快的就在《英雄聯盟 激鬥峽谷》的官方推特下戰起來，讓官方社群人員還得出來洗地，刪除部分留言。

此事效應也逐漸在推特發酵，前陣子 Vtuber 的事件隨著桐生可可復出後，由於小粉紅持續出征，其實還尚未完全平息，現在又碰上了這樁《英雄聯盟》事件，只讓兩邊的網路鄉民彼此越發仇視。

小日本
幾時開服比我國

台服係大哥大代理
唔知有無搞BAN IP呢

真係抵人地鎖ip
岩啦 禁埋香港
共享大灣區繁榮

蝗禍

蚹蛤蟈蜻

日豬一路好嬲好嬲 一路玩原神